話外國生活好嘅一定係冇去過外國嘅on9

標題黨sor

最近見好多自稱係外國生活幾年係咁吹捧香港踩外國
十居其9都係廿幾歲外國大學grad返香港做野幾年嘅人

講真我細個離開香港讀書果時都覺得好唔中意
但返左香港幾年
宜家係外國生活覺得好正
分別在於
讀書嘅時候得屋企人dd零用錢
冇錢洗
冇車要坐巴士/行路
住宿舍/host family
覺得外國好撚慘
冇啖好食又貴

宜家返工 有車代步 有正常人工
有正常自己屋企
星期六日揸車四圍去，勁爽

咁食方面你依家點解決？係咪好少出街食 多數自己煮？
仲有樓主你依家返緊咩工？

你自己窮過得唔好
就屈落外國到
有錢仔晚晚開淫p
又洗話你知咩

自己 or 老婆煮
會計，日日ot

Not me, 最近好多自稱係外國生活幾年係咁屌外國好差好差
但原因通常係掛屋企人，唔方便，冇啖好食嘅原因
真係好唔make sense

其實睇你點睇，講真，我果陣一條友煮飯，係咪真係冇啖好食，我覺得就唔係。
視乎你肯比幾多心機去煮野食。
如果真係有自己屋企，入齊調味料。
地方大有焗爐有烤爐。有乜理由煮得差過香港？

所以冇啖好食可能係基於出街食。咁就睇你咩國家。如果依家大熱的英國，的確係劣食國同貴。但......其實出街食只係香港人的習慣，其實煮食本來就係人類應有技能。加上，你真係唔鐘意英式菜，都可以食意式，最保險。
窮撚精選又有nados同埋kebab, 加上周街都係炸雞同pizza .

煮飯黎講，英美澳加嘅食材多數都新鮮d
就咁簡單煮都好鮮味

巴打係英國 / 澳洲？
讀邊科做邊行？

細個英國讀，而家澳洲住

主要地方大，你煮個野食都唔駛好似香港咁一路煮一路洗，因為你多左地方擺廚具 （當然洗果陣洗到仆街，除非你有洗碗機）。你要飯煲有飯煲，再寸d買個蒸籠都重得。
係少d明火廚具，但未去到大廚級都唔太需要明火...我覺得

係咪已經完全融入當地，變左當地人，無乜同香港朋友來往？

加州bay area好撚好食
In & out

唔係啦，我都仲係香港大，中五先走
唔係鬼仔性格啦

自己煮好食又平過出街啦

水產係難d....可能要急凍。呢個係真
但其實，英國都有market有魚賣。
調味，你淨係tesco都成排香草比你揀，點會單一，咁當然你要"老水”汁呢d就可能難d，要自己溝

識得好幾個人十幾年前英國讀書（因為老竇做輔警/警察），個陣佢地都話好悶，當年香港無咁多問題，大部分都選擇回流先搵野做

Mel ?

香港出去食都唔平.....

我都係思鄉所以返左香港
但人大左先去會好唔同

唔係

剩係計單價香港平d, 不過唔足料

Which state then ?

返工時間係咪同香港差唔多？

過去十年日日係澳洲開住gtr食住牛扒嘆啤酒 順便返大學溝下鬼妹又追下架妹 得閒拖架船仔出海釣拖羅、落水濕鮑魚 你同我講香港點比？

無政治同房屋問題（20年前），香港生活唔差

標題黨blocked

澳洲 搵錢搵得少過香港係真嘅 稅都好重
不過有公司車，入油都係開公數
work life balance真係好好多
以前喺香港放工之後邊會有心情做運動煮飯

咁又冇你咁勁

六點收工

而家走難啊 仲咁多嘢講 ⋯
如果中國稱霸 世界準備入dark ages
無創新 只有維穩
中國仲會做得衰過美國
佢地只會拎哂人地D惡法 而從來唔會有利民嘅法律！

你起外國仲可以吊吊揈⋯ 仲可以呼吸自由空氣已經好好

有錢嘅住邊度都好，無錢嘅住邊度都唔好

其實外國真係好撚方便

車到門前

唔撚洗迫巴士

其實我當初都係買張機票就去左
有左家室就唔可能咁

你過得唔好就代表人地一定唔好嘅，唔同你諗法就係on9

歐美好在就算窮，只要有個地方住有架車代步都已經好幸福

就算兩公婆得min wage.都可以生活得不過不失

睇內文先

瑞典幾好，又平又舒服又少大劣人

係衰在天氣乾咗啲

狗黎

身邊個個都話外國好 不過佢地全有錢人

人各有志，去到外國都成日同香港比較咁成世人都唔開心。有人日日都九大鬼先開心，我就咸魚青菜都滿足，自己要調整心態。

最緊要外國樓價真係平好多
同我一齊開始做野個堆，幾年後全部都買哂樓

以2012 年之前既香港黎計係冇乜問題
2012 年後越黎越仆街
而家一國一制
唔知有乜野誘因一定要住香港
香港2012 年前歐洲價歐洲貨
而家都係收返你全球最貴
比垃圾大陸貨你

我要大陸貨不如返大陸住?
比得起歐洲價去台灣澳紐英美加住唔好?
唔係外國生活好
係香港性價比越黎越低

其實如果你個人本身鐘意大自然
會自己煮嘢食同埋唔鐘意嘈吵
咁樣去到外國生活會開心好多
相對有啲人習慣香港大城市鐘意行街shopping
唱K 去到個邊當然覺得悶

十幾年前香港仲幾好住，隔離鄰舍關係都好啲
而家出到街得個迫字，物價又貴
好後悔返咗黎

社交呢？有無歧視？你係多同族朋友定係在地人？去外國生活，始終係社交上面有擔心，尤其成年先移民，難適應過青少年兒童時期

同意 啲樓重要係香港2折

根本勤勤力力工作就可以幸福咁生活

其實你有錢係香港都可以出入坐的士/揸車
外國揸車嘅成本感覺上平係因為油平/搭車貴
但係出出入入嘅距離遠左又要入多啲油/做密啲保養
大城市都係塞車（當然冇放工時間嘅紅隧/觀塘咁塞），真係唔係咁美好

利申：係外國住左幾年嘅part-time dc9

快d走人算
香港真係住得好辛苦

車黎講highway好過start stop traffic 啦

撇除外國大城市塞到仆街既LA/BAY AREA呢d

如果你住細town

真係好撚正

真，30內就買到樓

晚晚班粉嫩鬼妹白虎 點翻轉頭

利申 係澳洲住咗一年半

澳洲無香港咁多娛樂，無洗咁多錢
自己煮野食又平
星期六日放下狗做下運動又一日
放長假就揸車去region 玩下
或者搭平價domestic flight 玩interstate

最緊要係樓平
就算係sydney 市區都平香港兩百萬左右

唯一缺點就係住咗廿幾年大城市
澳洲真係悶到pk 一開始超唔慣
所以都諗緊master grad 之後留唔留低好

英國啲海鮮咁垃圾
青口除外，成日買返屋企整

洗碗機係必要

讀書嘅時候得屋企人dd零用錢
冇錢洗
冇車要坐巴士/行路
住宿舍/host family
覺得外國好撚慘
冇啖好食又貴

我以前係外國讀書都係咁
但我覺得好正
最主要都係去咗外國無人管我
於於有自由

有朋友就好d唔悶

你有錢嘅話
香港都好住啦

英國生活比澳洲美國更單一

留左先啦都唔係咁易留

香港生活指數咁高
真係好難捱

三十幾歲有家庭有小朋友諗法自然會唔同，離開左幾年生活工作壓力大大減低，香港個種壓迫感好鬼難頂，d人又燥

根本就係
外國窮人一樣好慘
做亞洲人仲要俾人歧視

加拿大d食野勁正，中餐、日餐、韓餐、法餐、意餐、西葡餐、德餐、中東餐，乜都有
食材勁新鮮，蝦、蟹、龍蝦、魚、肉響costco買又平又大份
歐洲都唔差，有次同屋企人去西班牙玩，佢地食西餐海鮮食到讚不絕口

以前係外國半工讀都覺得好爽
就算生活辛苦d都好鍾意

同香港d窮人比呢？最少唔係住200呎逼巴士先

外國仲高，不過樓車車平慳返

你係邊讀

巴打，請教下如果我想做裝修行業洗唔洗考牌。同埋點樣可以搵到外國佬既裝修學徒?

口腔iphone > 自由 講完

WH先，去比搵人介紹

講食vegetarian 係外國一定食得好d同平d
香港beyond meat 產品同香料貴到喊
出街食選擇又唔多

以前香港係無敵
但呢家 香港注定大陸化
就好難講
係大陸住過一排 你老味d野食重味精到

香港返工起碼唔使朝朝早塞605/405先

我唔係唔中意外國
我只係中意香港

城中的人想出去，城外的人想衝進來

一國一制 你真係覺得香港好？

黃種人去到邊都比人歧視

鬼佬啲魚呀雞呀永遠冇骨 但吮骨先係最正

外國係指邊度
難道香港是世界中心嗎

睇內文，唔重覆

嚟咗美國15年都唔鐘意

樓主識唔識到澳洲人朋友 ?

我同老婆都預備去 希望識到當地人朋友

講真，我由讀master開始都係得一個local同學，同事就咩人都有
唔洗專登識local嘅，有朋友就ok

點解？

希望搵工順利 同事好人做到朋友

你個標題有咩意思？

點去

澳洲多架妹？諗緊去唔去讀書

呢部份海鮮唔認同

我識好多留學生其實都覺得幾潦倒下
可能咁樣佢哋會踩外國
不過同時間包括我在內我都見到好多移民後代其實過得好撚爽下
其實只要融入到當地圈子+有架車已經差好遠
至於嘢食好唔好食嘅話
唔知其他地方點，但係我呢邊海鮮大國反而平時返香港玩會掛住返嗰邊啲嘢食

我移左民澳洲幾年見政策係咁改愈來愈難。
你邊度讀，讀咩

我情願粗茶淡飯好過坐監食牛扒

鍾意大自然嘅話外國真係好撚爽
但係間唔中都好掛住香港嗰啲瘋狂行街shopping唱K
所以每次返香港都唱定多啲港紙喪玩
不過可惜而家玩乜都冇mood啦

因為佢地比較鐘意香港既風花雪月世界外國對比下梗係悶

香港都好住
係咪外國就唔可以好住先

係，我架車每年起碼行二萬公里
六年凌志已經玩到十幾萬

外國窮極都住800呎，揸架20年錢7

始終呢度長大好難唔會掛住
但始終有一日大部份香港尤其係年青人都被逼要離開呢度
出香港記

咪就係，我做左兩年就換走架代步嘅錢七
下年就夠錢買樓
香港真係太難

香港既風花雪月，夜生活。其實外國都有

不過你地唔會去咁解

其實英國啲超市街市個啲歐盟既水果蔬菜同肉不知質量幾好同幾平，啲人唔識自己煮野食姐，仲有啲奶同乳酪又平又正。你掛住香港啲口味，米去亞洲超市買啲李錦記既油嚟煮。

老實，我自己屋企絕少煮中餐,因為兩條友煮中餐好貴

煮全西餐多，成本平

97前香港屌打外國

但係我見過最紙醉金迷酒池肉林嘅地方一定係嗰邊
啲大陸人癲到喺大學隔離棟大廈買起左成層開雞鬥（自膠唔識打字）

邊個國家？

我大學先黎澳洲, 依家住左係澳洲都13年
以前都覺得香港好好, 住外國好悶..但住耐左你融入左個文化同社會感覺就好唔一樣。依家我平均2年先返香港一次, 每次唔會多過2星期
因為香港太迫, D人壓力太大,個個都唔開心

澳洲生活簡簡單單又有work life balance, 又識到Local朋友
自己公司上次老闆下至同事個個都勁nice, 無所謂辦公室政治, 無是非。

題外話，文社科人去當地讀嗰社工master大唔大機會留低

你香港係咪社工？我見黎緊澳洲d學校淨係收返社工系畢業生讀master

覆個班人唔該認住樓豬個名起埋佢底先
不推文回覆thx
拉

社科囉，澳洲興社工UG完再上Master?

我住左三年不過都類似

係有得咁讀。
以往都係收國際學生讀都無限制UG既背景，黎緊有啲學校改左有限制，未必全部大學有，所以要讀就快，陣間落埋閘

住耐左你融入左個文化同社會

正解, 其實去人國家, 便應入鄉隨俗, 尊重人地文化, 而唔係望人地"將就"你

如果唔鐘意人地國家文化同社會, 咁就唔好去,而唔係怨

其實你講嘅香港都做到

你係唔會明白單車既美好

唔係同香港比較緊咩

睇邊到姐，澳洲同非洲都差好遠

依家武肺無工開迫自己上網搵食譜， 啱啱自己整定盒鹵肉飯啲肉,個味道同出面食又唔相差太遠

巴打勁

垃圾post

始終覺得唔係自己地方，冇好似香港個種 歸屬感。美國發生咩事都唔會有太大感受

屌本來諗住入黎屌鳩你
點知

外國咩都好 空氣好 又唔潮濕人又少.
但有一樣嘢外國永遠都唔夠香港好，就係香港人嘅質素，我永遠都會記得舊時（現時差啲但都係）香港人係幾有禮貌同幾咁愛乾淨. 我去到邊都好我都係話自己香港人，做香港人一啲都唔失禮，我永遠愛香港.

個陣開晚車溫書一定食kebab正到傻，又平

平時就自己煮，西餐食材又靚又平

利申：英國讀書

北美定係英國？

我果陣唔知三鎊幾一個kebab。
頂你個肺，飽到癲。根本可以分兩餐食。
我有一排係上撚曬癮

識貨之人

幫襯開嗰間kebab，見我熟客仔
間唔中會送沙律/炸雞
搞到有排肥咗幾%體脂

好簡單，你有冇見過外國會將健身中心變成靠hard sell、劏客、無理合約、哄人借財仔、針對精神病/自閉症人士去經營？
人地實行咗好耐七日無條件退貨換貨，香港今時今日重做唔做到？
重有要特登裝apps block cold call呢啲咁反智嘅行為係香港先要咁
有時有好多個人權益保障外國真係好好多，當然，呢啲都係平時唔會咁易察覺出嚟而容易被人忽略，其實香港係好落後，好多嘢都可以話係無監管無規距，sales可以亂咁嚟，當然，對於本身係做開sales，做生意嘅咪覺得爽囉

Btw，有人會話鍾意喺香港shopping ，先唔講人多迫，香港好多時重保留住人釘人狂sale模式，真係煩撚到仆街

想溝架妹去日本讀啦

外國先易溝，有個FD係澳洲溝左，跟左條女返日本鄉下住

我有排懶煮。又係瘋狂炸雞。
同埋人地有d整好左的雞 (非炸)。好唔健康。但好撚好食

果陣香港d收散紙機......好多人覺得好正。
我想講。果陣我嚮morrison買野。日日都用緊。買野成堆散紙倒落去自動幫你數。方便到....

收銀計錯數要收銀自己賠既地方，點解要買部機返嚟
部機錯左邊個賠

我又係懶，三日唔埋就買tesco調好晒味嘅雞
放入焗爐180度50分鐘

好撚好食，平平地，當自己煮咗飯

Sorry for標題黨

求教學點識的

差唔多啦，我都係咁，買D扒煎左夾落蕃茄麵包就一餐

社會上最大權力係企業同政權
香港人一向都唔自由，就算以前中共無搞香港，香港人都被企業限制嚴重生活選擇

加速主義明明地

北美

咩叫唔 make sense? 咩叫 on9? 每個人都有唔同背景, 性格, aspirations, 好似我條女咁, 佢鐘意食野, 鐘意扮靚, 鐘意買衫, 哩種行為對佢黎講就好似尋寶一樣, 驚喜係佢滿足感來源, 但係外國, 野食又未必岩味, 化妝品唔岩亞裔膚質, 衫太單調唔岩佢風格, 同堆佢好孝順, 特別唔想距離屋企人太遠, 所以佢可以接受更壓迫既生活去取哩一切; 我自己就好 easy-going 適應力強, 生活小細節我都可以接受各種替代方案, 住邊我都能夠欣賞當地既優與劣, 唯一就係特別厭倦中國/香港人多既地方, 例如香港文化偏偏就係連人地個人偏好, 感受都要多加批評

利申 : 美國撚, 不過鐘意玩 extreme sports 依家定居歐洲

果邊一年成半年都係下雨冇陽光😂😂真係好容易有抑鬱

咁去旅行同係果邊住係兩回事😂諗起以前第一次去日本，極鍾意果到，係度ff可以係果度住同做野都幾幸福。但了解過日本先發覺冇我想像中咁美好😂😂

其實到最後就好睇你想要咩生活
識有啲人恨不得讀完就飛番黎
有啲人讀完，一番香港就頂唔順

台灣生活左幾年好撚正
完全唔想返香港

但係仆街武肺搞到滯留香港